<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<game>
  <gameInfo id="10">
    <name>Код Канта</name>
    <comments>
      <img src="%rootDir%/game_image/qq-zastavka.jpg" style="width:100%"/>
      <div role="main" class="ui-content"><p style="text-align: justify">В руки профессора истории Роберта Леньков попал странный дневник русского офицера времен Семилетней войны. В этом дневнике упоминались сокровища Канта. И что же за сокровища оставил великий философ?</p></div>
    </comments>
    <images>
        <img>qq-zastavka.jpg"</img>
    </images>
  </gameInfo>
  <tasks>
    <task order="1">
      <name>qq-1</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-1.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Профессор истории Роберт Леньков только два часа назад прибыл в Калининград. В его руки попал уникальный дневник, записи в котором могли стать научной сенсацией. Ведь в этом дневнике велась речь о самом Иммануиле Канте.</p>
		<p>Во время Семилетней войны С 1758 по 1768 год Кенигсберг находился под юрисдикцией Российской Империи. В эти годы Кант сдавал комнаты в своем доме русским офицерам. Философ часто проводил время в обществе молодых русских аристократов, и даже подавал прошение императрице Елизавете Петровне о должности ординарного профессора.</p>
		<p>«Сегодня господин Кант пригласил меня на пешую прогулку. Он пообещал даже показать мне свои сокровища и открыть настоящую истину» - эта строчка больше всего интриговала профессора.</p>
		<p>Какие сокровища? О какой истине говорил Кант?</p>
		<p>Сейчас вопросов у профессора было больше, чем ответов.</p>
      </text>
      <hints>
      </hints>
      <codes>
        <code>TECH_NEXT</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="2">
      <name>qq-2</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-1.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Подпись гласила, что дневник принадлежал русскому офицеру Федору Рублеву.</p>
		<p>Увы, но последние страницы дневника были уничтожены. Но Рублев достаточно подробно описал маршрут прогулки. Это вселяло в профессора определенную надежду. Нужно было только сопоставить эти записи с современным городом.</p>
		<p>Рядом с профессором как раз уютно расположился потомок коренных кенигсбержцев.</p>
		<p>Можно было бы попросить помощи у него, но это был всего лишь…</p>
		<p>А кто это был?</p>
      </text>
      <hints>
        <hint num="1">Оглядеться по сторонам.</hint>
        <hint num="2">Где-то за лавочкой.</hint>
        <hint num="3">Кот. Прямо за профессором стоит памятник коту.</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>Кот</code>
      </codes>
    </task>
    <task order="3">
      <name>qq-3</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-2.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Осенью 1947 года началось переселение немецкого населения из Калининградской области в Германию. Существует легенда, что местные коты отказались следовать за своими хозяевами, вместо этого они предпочли остаться в полуразрушенном городе. Многие калининградские коты и кошки ведут свою родословную именно от тех самых котов Кенигсберга.</p>
      </text>
      <hints>
      </hints>
      <codes>
        <code>TECH_NEXT</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="4">
      <name>qq-4</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-3.jpg' style="width:100%"/>
		<p>В дневнике было сказано, что Кант и корнет Рублев прошли по мосту.</p>
		<p>Вот он мост, но точно не тот, который нужен был профессору Ленькову. Ведь это был Юбилейный мост, построенный в честь 750-летия города. Да, когда-то на этом месте был другой мост, но и он был построен слишком рано для Канта – в 1905 году. А назван тот старый мост был в честь Вильгельма, который был одновременно и вторым, и последним. А кто был в России первым?</p>
      </text>
      <hints>
        <hint num="1">Видимо, мост был назван в честь влиятельной особы.</hint>
        <hint num="2">Возможно, это даже был император.</hint>
        <hint num="3">Петр. Вильгельм Второй был последним германским императором. Соответственно, Петр Первый был первым российским императором.</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>Петр</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="5">
      <name>qq-5</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-4.jpg' style="width:100%"/>
		<p>На месте современного Юбилейного моста когда-то располагался Императорский мост, построенный в 1905 году. Существует мнение, что приказ о строительстве моста лично отдал последний германский император Вильгельм Второй.</p>
		<p>Старая загадка о семи мостах Кенигсберга гласила, что нельзя обойти все семь мостов, не пройдя при этом хотя бы по одному дважды. Узнав об этом, Вильгельм Второй приказал построить восьмой мост, чтобы навсегда решить этот вопрос.</p>
      </text>
      <hints>
      </hints>
      <codes>
        <code>TECH_NEXT</code>
      </codes>
    </task>
    <task order="6">
      <name>qq-6</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-5.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Профессор решил снова внимательно перечитать дневник с того места, где описывалась прогулка. Это должно было помочь лучше сориентироваться на местности.</p>
		<p>«Мы пошли по набережной к маяку, но сначала Кант остановился у торговца рыбы. Придирчиво пересчитав товар, Кант попросил отложить ему четырнадцатую по счету рыбу, хотя она ничем и не выделялась. Профессор объяснил свой выбор тем, что это его счастливое число сегодня. И тема закрыта, и ему сегодня ему точно не нужна…».</p>
		<p>Что не нужна?</p>
     </text>
     <hints>
        <hint num="1">Набережная.</hint>
        <hint num="2">Решетка.</hint>
        <hint num="3">Критика. На секции с четырнадцатой по счету рыбой висит замок, на нем написано «Критика».</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>Критика</code>
      </codes>
    </task>

    <task order="7">
      <name>qq-7</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-6.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Великий мыслитель и философ Иммануил Кант был автором многих научных работ, среди которых особое место занимают: «Критика чистого разума», «Критика практического разума», «Критика способности суждения». Эти работы оказали огромнейшей влияние на дальнейшее развитие философской мысли.</p>
	  </text>
      <hints>
      </hints>
      <codes>
        <code>TECH_NEXT</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="8">
      <name>qq-8</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-7.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Леньков на ходу начал вчитываться в следующий абзац:</p>
		<p>«Мы неспеша дальше прогуливаъись по набережнъй. Вреъя шло незаметно, Кант много расскаъывал про историю города. Как оказывается, в этом районе житъли держали пасеки. А назывался этот район - …».</p>
		<p>Название района сложно было разобрать, но профессор Леньков и так знал это название.</p>
		<p>А как же назывался этот район?</p>
	  </text>
      <hints>
        <hint num="1">Профессор Леньков внимательно вчитался в абзац.</hint>
        <hint num="2">А если некоторые буквы поменять?</hint>
        <hint num="3">Ломзе.Если заменить все буквы «ъ» на правильные, то можно сложить название «Ломзе».</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>Ломзе</code>
      </codes>
    </task>
    <task order="9">
      <name>qq-9</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-8.jpg' style="width:100%"/>
		<p>«Мы немного задержались возле пришвартованных у набережной корабликов. Со времен Ганзейского союза город был центром торговли. Мы даже немного поспорили, сколько тут кораблей было на самом деле. Я выиграл спор – их было…»</p>
		<p>А сколько?</p>
      </text>
      <hints>
        <hint num="1">Вот именно где-то тут корабли и швартовались.</hint>
        <hint num="2">Фасад.</hint>
        <hint num="3">На фасаде здания изображено несколько кораблей. Три с одной стороны, четыре с другой. Сориентироваться можно по флагштокам.</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>7</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="10">
      <name>qq-10</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-9.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Когда-то на этом месте располагалась синагога.</p>
		<p>«Похоже, господина Канта в этом городе знают все, каждый горожанин считает своим долгом с ним поздороваться. У входа в Речной вокзал Кант перекинулся парой слов с каким-то важным господином и его спутницей с зонтом. Потом он встретил еще одну парочку. Мужчина явно устал. «Это блестяще!» - обрадовался Кант и тронул…»</p>
		<p>Что же он тронул?</p>
      </text>
      <hints>
        <hint num="1">Может стоит обойти здание?</hint>
        <hint num="2">А что такого блестящего можно увидеть, пройдя мимо речного вокзала?</hint>
        <hint num="3">Нос. Первая парочка – мужчина и женщина над речным вокзалом. Вторая парочка – это шкипер с обезьянкой. Нос шкипера действительно блестит.</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>Нос</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="11">
      <name>qq-11</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-10.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Роберт Леньков сверился с планом города, после чего снова заглянул в дневник.</p>
		<p>«Я спросил у Канта об его отношении к тому, что теперь Кенигсберг под протекторатом России. А он ответил как-то странно. Он сказал, что это есть и у Отакара, и между звезд в Лебенихте, и у Кнайпхофа в руке».</p>
		<p>Судя по всему, сам Рублев и не понял, что имел в виду Кант. Но для профессора Ленькова это был простой вопрос.</p>
		<p>Так что было и между звезд, и в руке, и у Отакара? </p>
      </text>
      <hints>
        <hint num="1">Три герба.</hint>
        <hint num="2">А может план города изображен не на карте?</hint>
        <hint num="3">Корона. На боковом фасаде здания изображены три герба – Лебенихта, короля Отокара, Кнайпхофа. На каждом из гербов присутствует корона.</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>Корона</code>
      </codes>
    </task>
    <task order="12">
      <name>qq-12</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-11.jpg' style="width:100%"/>
		<p>«Так незаметно за разговорами мы вышли к мосту. Господин Кант рассказал прилюбопытную легенду. Оказывается, местные жители дали взятку, чтобы построили этот мост».</p>
		<p>Роберт Леньков теперь понял, о каком мосте изначально велась речь. А историю про взятку он слышал. И что интересно, так это то, что взятку дали…</p>
		<p>А что использовали жители в качестве взятки?</p>
      </text>
      <hints>
        <hint num="1">Именно местные жители дали взятку.</hint>
        <hint num="2">А чем занимались местные жители?</hint>
        <hint num="3">Мед. Как известно, местные жители тут держали пасеки.</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>Мед</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="13">
      <name>qq-13</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-12.jpg' style="width:100%"/>
		<p>И снова профессор углубился в чтение дневника Рублева.</p>
		<p>«Когда мы перешли мост, я спросил у Канта про его сокровища, он лишь ответил, что всему свое время. Удивительный человек! Ведь он не только философ. Он преподает физику, физическую географию, фортификацию. На его плечах такая тяжелая ноша. Кто я рядом с ним? Он как…»</p>
		<p>Последнее слово опять было сложно прочитать. Но интересное совпадение помогло восстановить это имя.</p>
		<p>А что за имя?</p>
      </text>
      <hints>
        <hint num="1">Где же тут тяжелая ноша?</hint>
        <hint num="2">А кто рядом с Рублевым?</hint>
        <hint num="3">Леонардо. Сразу за мостом можно увидеть статую Атланта и Кариатиды, которые держат каменную плиту. На плите рядом с русским иконописцем Андреем Рублевым изображен Леонардо да Винчи.</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>Леонардо</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="14">
      <name>qq-14</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-13.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Историческое название современного острова Канта – Кнайпхоф.</p>
		<p>Кнайпхоф получил городские права 6 апреля 1327 года. Он был самым молодым и считался самым богатым среди трех городов, образовавших в будущем Кенигсберг. Среди горожан была популярна поговорка: «В Кнайпхове - золото, в Альтштадте - власть, в Лебенихте - грязь».</p>
      </text>
      <hints>
      </hints>
      <codes>
        <code>TECH_NEXT</code>
      </codes>
    </task>
    <task order="15">
      <name>qq-15</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-14.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Профессор перешел на другую сторону аллеи.</p>
		<p>Да, сложно было бы не признать величие Канта. Кенигсберг всегда славился своими мыслителями, которые старались добраться до самой сути привычных вещей.</p>
		<p>Ленькову сразу же вспомнились слова одного мятежного богослова, который считал, что каждый должен дорожить своей …</p>
		<p>Что же это?</p>
      </text>
      <hints>
        <hint num="1">Рупп.</hint>
        <hint num="2">Изречение.</hint>
        <hint num="3">Истина. С другой стороны аллеи находится барельеф с изречением Руппа.</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>Истина</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="16">
      <name>qq-16</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-15.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Юлиус Рупп – немецкий проповедник, теоретик, философ. Получив духовный сан, проявлял непозволительное в то время вольнодумство, противопоставляя себя ортодоксальной лютеранской религии. За это Руппа и отлучили от церковной службы. Впоследствии он стал основателем первой в Германии «Свободной евангельской общины». Юлиуса Руппа отличала высокая нравственность и верность своим идеалам. При этом Руппа считали продолжателям многих идей самого Канта.</p>
      </text>
      <hints>
      </hints>
      <codes>
        <code>TECH_NEXT</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="17">
      <name>qq-17</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-16.jpg' style="width:100%"/>
		<p>«Мы шли вдоль Кафедрального собора. Профессор Кант рассказывать мне про историю собора, а потом почему-то сказал, что она не на своем месте. Ей нужна другая стихия, а не ветер, что невозможно плыть на одном месте. Я даже сначала и не понял, про кого это Кант так сказал».</p>
		<p>Профессор Леньков тоже поначалу не понял, но потом внимательно пригляделся.</p>
		<p>Это была…</p>
		<p>А кто это была?</p>
      </text>
      <hints>
        <hint num="1">Ветер.</hint>
        <hint num="2">Флюгер.</hint>
        <hint num="3">Русалка. Флюгер Кафедрального собора сделан в виде русалки.</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>Русалка</code>
      </codes>
    </task>
    <task order="18">
      <name>qq-18</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-17.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Считается, что строительства Кафедрального собора завершилось в 1380 году. Но строительные и отделочные работы продолжались еще очень долго. В 1553 году к фасадам собора были пристроены башни, на шпиле одной из которых был установлен флюгер в виде русалки.</p>
		<p>Русалка – это языческий символ. И его появление над христианским храмом кажется странным. Есть версия, что так пытались задобрить местных язычников-пруссов.</p>
      </text>
      <hints>
      </hints>
      <codes>
        <code>TECH_NEXT</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="19">
      <name>qq-19</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-18.jpg' style="width:100%"/>
		<p>«Уже возле собора господин Кант произнес престранную фразу – Иисус сказал: Я есмь дверь, кто войдет Мною, тот спасется».</p>
		<p>Профессору Ленькову смысл сказанного был понятен. А эти слова приписывались…</p>
		<p>А как звучит его имя по-русски?</p>
      </text>
      <hints>
        <hint num="1">Дверь.</hint>
        <hint num="2">А если вся фраза по-немецки?</hint>
        <hint num="3">Иоанн. Над входом в Кафедральный собор по-немецки воспроизведена эта надпись – «Иисус сказал: Я есмь дверь, кто войдет Мною, тот спасется» Иоанн 10:9».</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>Иоанн</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="20">
      <name>qq-20</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-19.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Официальной датой основания Кафедрального собора считается 13 сентября 1333 года. Специально для строительства собора в топкую землю Кнайпхофа было вбито более тысячи дубовых свай. Собор перестраивался после пожара 1544 года, реставрировался в 1901-1907 годах. Серьезные повреждения собору были нанесены в ходе бомбардировки английской авиацией в августе 1944 года. После окончания Второй Мировой войны восстановление собора было начато только в 1990 году.</p>
      </text>
      <hints>
      </hints>
      <codes>
        <code>TECH_NEXT</code>
      </codes>
    </task>
    <task order="21">
      <name>qq-21</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-20.jpg' style="width:100%"/>
		<p>«Я опять спросил Канта о сокровищах, но тот лишь улыбнулся и предложил обойти собор. Он зачем-то начал мне рассказывать про основателя кёнигсбергского университета. Это был последний магистр Тевтонского ордена и первый герцог Пруссии. Он был просветителем, политиком и воином. В его руках были знания и сила, а рядом с верой был…».</p>
		<p>Опять сложно было разобрать последнее слово. Но профессору Ленькову и так все было понятно.</p>
		<p>А что это за слово?</p>
      </text>
      <hints>
        <hint num="1">Альбрехт. В руках знания и сила. Обойти здание.</hint>
        <hint num="2">Рядом с одним из символов христианской веры.</hint>
        <hint num="3">Лев. В руке у статуи Альбрехта меч. На мече есть распятие, а над ним лев.</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>Лев</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="22">
      <name>qq-22</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-21.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Роберт Леньков огляделся по сторонам и задумался. Интересно получается, дневник вывел его к могиле великого немецкого философа, вся жизнь которого была связана с Кенигсбергом.</p>
		<p>Но вот с самим городом все было не так однозначно. Юбилейный мост был построен в честь 750-летия Кенигсберга. Но во многом это лишь красивая история. На самом деле, Кенигсберг появился в …</p>
		<p>А в каком году?</p>
      </text>
      <hints>
        <hint num="1">Кант подскажет.</hint>
        <hint num="2">Вся жизнь Канта была связана с Кенигсбергом.</hint>
        <hint num="3">1724. Кант родился в том же году, в котором был образован Кенигсберг.</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>1724</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="23">
      <name>qq-23</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-22.jpg' style="width:100%"/>
		<p>На месте прусского городища Твангсте в 1255 году немецкие рыцари заложили Королевский замок, который стал центром города Альтштадт. Совсем рядом возник город Лебенихт, а на современном острове Канта появился город Кнайпхоф.</p>
		<p>В 1724 году Альтштадт, Лебенихт, Кнайпхоф и многочисленные предместья были объединены в единый город – Кенигсберг. Именно этот год правильней считать датой появления Кенигсберга.</p>
      </text>
      <hints>
      </hints>
      <codes>
        <code>TECH_NEXT</code>
      </codes>
    </task>
    <task order="24">
      <name>qq-24</name>
      <text>
        <img src='%rootDir%/qq-23.jpg' style="width:100%"/>
		<p>Профессор Леньков неожиданно почувствовал, что разгадка уже совсем близко. И дневник подтвердил это.</p>
		<p>«Проходя мимо плит, Кант остановился возле одной. Он сказал, что хочет меня познакомить с первым хранителям сокровищ. Мне даже как-то не по себе сначала стало, но потом я понял, о чем говорил Кант. Этого хранителя звали…»</p>
		<p>А как его звали?</p>
      </text>
      <hints>
        <hint num="1">Стена.</hint>
        <hint num="2">Мемориальные плиты.</hint>
        <hint num="3">Андреус. На одной из плит написано имя Андреуса Фабрициуса, который был хранителем библиотеки.</hint>
      </hints>
      <codes>
        <code>Андреус</code>
      </codes>
    </task>
	<task order="25">
      <name>qq-25</name>
      <text>
        e k      </text>
      <hints>
      </hints>
      <codes>
        <code>TECH_FINISH</code>
      </codes>
    </task>

</tasks>
  <images>
	<img>qq-1.jpg</img>
	<img>qq-2.jpg</img>
	<img>qq-3.jpg</img>
	<img>qq-4.jpg</img>
	<img>qq-5.jpg</img>
	<img>qq-6.jpg</img>
	<img>qq-7.jpg</img>
	<img>qq-8.jpg</img>
	<img>qq-9.jpg</img>
	<img>qq-10.jpg</img>
	<img>qq-11.jpg</img>
	<img>qq-12.jpg</img>
	<img>qq-13.jpg</img>
	<img>qq-14.jpg</img>
	<img>qq-15.jpg</img>
	<img>qq-16.jpg</img>
	<img>qq-17.jpg</img>
	<img>qq-18.jpg</img>
	<img>qq-19.jpg</img>
	<img>qq-20.jpg</img>
	<img>qq-21.jpg</img>
	<img>qq-22.jpg</img>
	<img>qq-23.jpg</img>
	<img>qq-24.jpg</img>
	<img>qq-zastavka.jpg</img>

  </images>

</game>
